陳浩天要求延長申述期至10月

2018年07月29日

陳浩天要求延長申述期至10月

【封殺民族黨】

【本報訊】保安局擬引用《社團條例》禁止香港民族黨繼續運作，民族黨可於下周二（8月7日）或之前提出書面申述。民族黨召集人陳浩天（圖）批評，警方花了兩年時間跟蹤、監視及蒐集證據，但只給予該黨21日時間答辯，做法不公平，其律師已去信保安局，要求將書面申述的限期延長至10月2日。

警方以國家安全為由，引用《社團條例》向保安局局長李家超建議禁止民族黨運作。該黨早前公開警方一份872頁的指控文件，當中詳列該黨創黨以來的言論和活動，警方又引用多項網上資料及傳媒報道，「證明」民族黨有機會引發暴力政治運動，危害國家安全。

保安局稱正處理

民族黨召集人陳浩天昨接受《蘋果》查詢時批評，警方花兩年時間跟蹤及監視他，「我哋只係得21日回應，佢哋（警方）用兩年幾時間準備嘅文件，絕對係唔公平，時間絕對唔充足」。他稱律師已去信保安局，要求將書面申述的限期延長至10月2日。

陳續稱，民族黨目前運作一切如常，「見到我都係繼續做訪問、做節目、上論壇」。但若政府最終禁止民族黨運作，「我哋對唔同情況都有準備、有計劃，但現階段唔會透露詳情」。

警務處行動處處長鄧炳強昨出席電台節目時稱，不評論有關個案，指警方有責任跟進可能違法的行為，會按現行法例處理事件。對於外界質疑警隊介入政治事件，他重申警方是按法律及證據作考慮。

保安局表示，已於上周三（25日）收到陳浩天代表律師的信件，要求延長申述限期，保安局正處理有關要求。

■記者譚靜雯

上一則
上一則
律師會長︰《基本法》優先適用

下一則
下一則
【飲食男女】番書仔煉藥 春回堂回春秘方